\section{Einleitung}

Das vorliegende Implementierungsheft beschreibt die Implementierungsphase des Projekts "`Big Data Broker"', das am Karlsruher Institut für Technologie (KIT) im Rahmen des Praktikums "`Praxis der Softwareentwicklung"' (PSE) entwickelt wurde. \\

\noindent Es werden die Änderungen zum Entwurf aufgezeigt und erläutert, welche Funktionen aus dem Pflichtenheft in den Bereichen Pflichtkriterien und Wunschkriterien umgesetzt wurden. \\

\noindent Zuerst wird auf die Probleme und Änderungen im Vergleich zum Pflichtenheft bzw. Entwurfsheft eingegangen.
Der nächste Abschnitt beschreibt kurz, welche externen Tools für die Benutzung des entstandenen Produkts nötig sind. Im darauf folgenden Kapitel wird erläutert, wie mit Hilfe von verschiedenen Tests die Korrektheit der Implementierung der einzelnen Klassen getestet wurde. Die ausführliche Überprüfung der Implementierung wird jedoch erst in der Qualitätssicherungsphase vorgenommen.\\ \newline

\newpage
